\begin{tabularx}{\textwidth}{| r | X |}
\hline
\multicolumn{2}{|X|}{
\textbf{Use Case}: Mantener comercios} \\

\hline
\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[gray]{0.6}} \\

\hline
\multicolumn{2}{|X|}{
\textbf{Descripción}: Mantenimiento de la información relacionada a los
comercios.} \\

\hline
\multicolumn{2}{|X|}{
\textbf{Actores participantes}: Administrador} \\

\hline
\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[gray]{0.6} } \\

\hline
\multicolumn{2}{|X|}{
\textbf{Flujos}} \\

\hline
\multicolumn{2}{|X|}{
\textbf{Flujo principal}} \\

\hline
1 & El sistema despliega las opciones de Alta, Baja o Consulta. \\
\hline
2 & El administrador elige una opción. (S1 para alta, S2 para baja, S3 para
consulta). \\
\hline
3 & Fin del caso de uso. \\

\hline
\multicolumn{2}{|X|}{
\textbf{Flujos alternativos}} \\

\hline
S1.1 & El sistema solicita los datos del comercio (nombre y código). \\
\hline
S1.2 & El administrador ingresa los datos solicitados. \\
\hline
S1.3 & El sistema valida que el código no esté asociado a otro comercio
preexistente (E1 si el código ya está asociado a otro comercio). \\
\hline
S1.4 & El sistema almacena el nuevo comercio. \\
\hline
S1.5 & El caso de uso continua en 3. \\

\hline
S2.1 & El sistema solicita el código del comercio a eliminar. \\
\hline
S2.2 & El administrador ingresa el código del comercio. \\
\hline
S2.3 & El sistema valida que el código ingresado pertenezca a un comercio
existente (E2 si no es así). \\
\hline
S2.3 & El sistema muestra los datos asociados al comercio y pide confirmación
de eliminación (3 si no se confirma la eliminación). \\
\hline
S2.4 & El sistema elimina el comercio y muestra un mensaje informativo
indicando que el comercio fue eliminado. \\
\hline
S2.5 & El caso de uso continua en 3. \\

\hline
S3.1 & El sistema lista todos los comercios registrados, indicando el código y
nombre de cada uno de ellos. \\
\hline
S3.2 & El caso de uso continua en 3. \\

\hline
\multicolumn{2}{|X|}{
\textbf{Flujos de excepción}} \\

\hline
E1.1 & El sistema muestra un mensaje de error informando que el código
ingresado pertenece a otro comercio. \\
\hline
E1.2 & El caso de uso continua en 3. \\

\hline
E2.1 & El sistema muestra un mensaje de error informando que el código
ingresado no pertenece a ningún comercio. \\
\hline
E2.2 & El caso de uso continua en 3. \\

\hline
\end{tabularx}

