\begin{tabularx}{\textwidth}{| r | X |}
\hline
\multicolumn{2}{|X|}{
\textbf{Use Case}: Realizar pago} \\

\hline
\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[gray]{0.6}} \\

\hline
\multicolumn{2}{|X|}{
\textbf{Descripción}: Registración de un pago a nombre de un cliente en
concepto de los consumos realizados durante el mes anterior.} \\

\hline
\multicolumn{2}{|X|}{
\textbf{Actores participantes}: Cliente} \\

\hline
\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[gray]{0.6} } \\

\hline
\multicolumn{2}{|X|}{
\textbf{Flujos}} \\

\hline
\multicolumn{2}{|X|}{
\textbf{Flujo principal}} \\

\hline
1 & El cliente se presenta en las oficinas de pagos para pagar el monto
adeudado. \\
\hline
2 & El sistema solicita el DNI del cliente. (E1 si el cliente no existe). \\
\hline
3 & El sistema informa los datos del cliente para su validación, y solicita
confirmación de que estos son correctos (E2 si los datos no son correctos). \\
\hline
4 & El sistema informa el monto adeudado por el cliente. (S1 si el monto
adeudado es cero, S2 si la fecha del día no es del uno al diez de cada mes). \\
\hline
5 & El sistema solicita el importe abonado por el cliente y actualiza el saldo
de su cuenta corriente.\\
\hline
6 & Fin del caso de uso. \\

\hline
\multicolumn{2}{|X|}{
\textbf{Flujos alternativos}} \\

\hline
S1.1 & El sistema emite un mensaje informando que el cliente no posee saldo
adeudado. \\
\hline
S1.2 & El caso de uso continua en 6. \\

\hline
S2.1 & El sistema emite un mensaje informando que no se pueden registrar pagos
fuera de término, e indicando el próximo periodo en el que se podrán registrar
pagos (en las fechas uno al diez de cada mes). \\
\hline
S2.2 & El caso de uso continua en 6. \\


\hline
\multicolumn{2}{|X|}{
\textbf{Flujos de excepción}} \\

\hline
E1.1 & El sistema emite un mensaje de error informando que el cliente no
existe. \\
\hline
E1.2 & El caso de uso continua en 6. \\

\hline
E2.1 & El sistema emite un mensaje de error informando que no se registrará
ningún pago. \\
\hline
E2.2 & El caso de uso continua en 2. \\

\hline
\end{tabularx}

