\begin{description}

\item[Descripción] 
Registración de los datos de un cliente y emisión de una tarjeta a su nombre.

\item[Actores participantes] 
Cliente

\item[Flujo principal] \hfill
\begin{enumerate}
\item El cliente solicita una nueva tarjeta.
\item El sistema solicita los datos del cliente.
\item Se ingresan los datos del cliente (nombre, apellido, dni, límite de
compra, domicilio, teléfono).
\item El sistema valida que el dni del cliente no haya sido registrado aún
(flujo de excepción \ref{solicitartarjeta:fe:duplicado} si ya ha sido
registrado).
\item El sistema pide confirmación de que el cliente ha presentado una fotocopia
de su dni (flujo de excepción \ref{solicitartarjeta:fe:docs} si no se da
confirmación).
\item El sistema pide confirmación de que el cliente ha presentado la
documentación asociada a la garantía, y que esta es satisfactoria (flujo de
excepción \ref{solicitartarjeta:fe:docs} si no se da confirmación).
\item El sistema almacena los datos del cliente y genera un número de tarjeta.
\item Fin del caso de uso. \label{solicitartarjeta:fp:end}
\end{enumerate}

\item[Flujos alternativos] \hfill \\
Ninguno

\item[Flujos de excepción] \hfill
\begin{enumerate}

\item Cliente duplicado \label{solicitartarjeta:fe:duplicado}
\begin{enumerate}
\item El sistema emite un mensaje de error informando que el cliente ya posee
una tarjeta.
\item El caso de uso continua en flujo principal \ref{solicitartarjeta:fp:end}.
\end{enumerate}

\item Documentación faltante \label{solicitartarjeta:fe:docs}
\begin{enumerate}
\item El sistema emite un mensaje de error informando que el cliente no presentó
documentación obligatoria para continuar con la solicitud.
\item El caso de uso continua en flujo principal \ref{solicitartarjeta:fp:end}.
\end{enumerate}
\end{enumerate}

\end{description}

